[庫房痾清]指未來十年基建投資超1萬億元 張建宗反駁大白象批評：事實勝於雄辯 「投資未來」

耗資逾844億元的廣深港高鐵香港段，通車近半月，但仍未達到政府下調了的日均80,100客量預測，再次引起「大白象」質疑。政務司長張建宗今早就在網誌談及「大白象工程」批評，指「事實勝於雄辯」，又說「投資基建等於投資未來」，未來十年政府在基建總投資將超過1萬億元。

其他報道：英促港府緊急解釋拒簽事件 美領館指違基本法 外交部：外國無權干預

網誌題為＜投資基建 站得高 看得遠＞，張建宗表示，「回顧過去，每個年代的大型基建項目均是配合當時的社會發展和需要」，而政府投資基建項目，有時被批評為「大白象工程」，浪費公帑，未見其利，先見其害，惟「今天回首一看，事實勝於雄辯」，稱「從歷史走過來，香港的基建項目不但獲得廣泛認同，有些更是享譽國際，成果得來不易……香港要有一個可持續的未來，政府必須要大力投資於基建項目」。

他以上世紀70年代建造地下鐵路為例，「同樣受到部分人質疑其必要性，亦有人懷疑鐵路的安全性……假如今天香港沒有地下鐵路，我們的生活會如何？」

張建宗又說，過往十年，政府在基建投資由每年200多億元升至現時800多億元，預計未來5年香港每年整體建造工程量會維持在2500億元至3000億元高水平，包括三跑道系統、房屋發展、中九龍幹線及醫院發展計劃等。他透露，未來十年，政府在基建總投資將超過1萬億元。

至於高鐵香港段，張建宗形容「運作順利」，而粵港澳三地政府正積極準備港珠澳大橋通車，形容上星期一連三日的聯合試運取得了「預期效果」，「三地政府正總結經驗，向開通這一目標進發」。

聽人講高鐵係上面order 嘅面子工程
本身港鐵啲工程師已經講明唔會夠錢一定超支
但高層唔撚理，希望通過咗先，超支先算

醫院 同 房屋 呢？

以前係英國佬
而家只係搵藉口上繳支央
就係咁簡單死光頭厘

郵輪碼頭

中環泳棚

邊境購物城

18區每區1億起垃圾

西九文化區爛地

大量無人用的行人天橋

果然時間證明一切

畀呢班契弟狗官管錢,有油田都死鳩硬

伊利沙伯醫院會搬到啟德，之後改名做香港人民醫院

睇到美國d用d錢玩space x
香港就係起埋d垃圾基建，仲猛咁起

fuck u 高鐵呢

解釋都廢事
就係要起中白象你有得反抗咩

重點係回龜前定回龜後，回龜後有咩野唔係大白象？

真係要用本名策記住呢班狗官嘅一言一行
方便日後清算